# 構成
蠟燭圖 分爲 陰陽燭

* 陽燭 代表 股價上漲
* 陰燭 代表 股價下跌 

![](assets/陰陽燭.png)

# 陽燭
陽燭 代表股價 上漲 

* 陽燭的 實體 很長 代表 當前 市場 多方 佔據了絕對主導
* 陽燭的 上陰影 很長 代表 雖然 多方佔據主導 但 將股價 進一步擡高時 受到 空方的 強力打擊 而 無法 繼續擡高股價 **此時需要考慮市場是否會反轉**
* 陽燭的 下陰影 很長 代表 空方 大力壓價 但 多方在 結束前 把股票再次拉高

# 陰燭

陰燭 代表 股價下跌

* 陰燭的 實體 很長 代表 當前 市場 空方 佔據了絕對主導
* 陰燭的 下陰影 很長 代表 雖然 空方佔據主導 但 將股價 進一步壓低時 受到 多方的 強力打擊 而 無法 繼續壓低股價 **此時需要考慮市場是否會反轉**
* 陰燭的 上陰影 很長 代表 多方 大力擡價 但 空方在 結束前 把股票再次壓低

